羅家聰: 跟住要整的……

寫此欄近一年以來，不少「政治預測」逐一應驗，可謂準過測市、測經濟。無他，跟中共交手已久吧，對其手段、路數不會陌生。之前在中資自己是首批被整，很自然地「他朝君體也相同」，繼執法、司法被整後，立法會、新聞界逐一倒下也是意料之內。這些皆是權力機關，新聞界還自封第四權，攬權上腦的中共又豈會放丁點予你港人？

今文想寫的是，接着要整哪瓣。第一是互聯網。要整傳統傳媒可謂「話都無咁易」，「搞掂」其老闆就可以了，老闆藉口縮皮換走新聞部頭目，其餘一切自會骨牌式倒下。不過，這班被裁或憤辭的舊部必會在網上另起爐灶，中共勢必會除之而後快。須知道，一條惡法話出就有，整多幾條控制互聯網絕非難事，只消由林鄭請求中央出手就是。

炒死香港，港人自然雞飛狗走，但沒多人會如許氏般的勇（急），人走但錢留港。對於大多不是被通緝或追殺的，部署走人固然會三軍未動糧草先行，即是錢先於人走。還有，別以為走的多是黃的；有些黃的仍然有香港情，留港反抗。走得最早最快趣的，反而是早已認清中共的藍色一批。所以第二樣要整的，就是「落閘放狗，唔畀錢走」。

中共畢竟仍要經香港賺美金、一些被納指板 DQ 出來的陸企仍要在港板上市，儘管 2047 年後中共可以盡擸，但目前仍未敢明目張膽去共你的產。區區多月來講共你的產，有些人當唱歌，以為不會發生，但隨着獅子銀行一次又一次凍結戶口，你當知是堅的，中共確會共你的產。數碼化後，你產在她手，一按掣，港幣變人幣，你產變她產，易如反掌。

班兒登港豬講極都唔肯開離岸戶口搬錢走

兒登豬係唔會信的

共產黨不意外

真正最吃香其實係藍屍

不能只有我睇到，推

push

推

好合理, 有腦都會搬啲錢走...
但股票易放, 但啲樓點算,好多香港人最大舊嘅錢就係層樓到..

所以多左街招放盤

係勁多 去邊度都見到勁多放盤

賣咗層樓囉

話口未完 十二手足人不在港都俾中銀FREEZE咗個得少少積蓄嘅戶口

我諗緊放離岸都未必好儲港紙
一句宣布港紙強制轉人仔，其實放離岸都無用